當全世界逐漸向右時 香港人是最慘的

阿鬼 Dec 18, 2016 0
FACEBOOK

雖然不應該鼓勵這種情況，但世界各國其實都正在走向偏右發展，不少大國都講本土，以本地人優先，極力排外。英國脫歐表面上是為了脫離歐盟束縛，但其實國內同時不停地收緊移民政策。美國就做得更加明顯，原本講各種族平等，Donald Trump還未正式上場，大家已經可看到他如何針對移民，找右翼派及以白人為先的人進入白宮。

香港人的身份一直十分尷尬，97前還可以大大聲說是British Colony，再講自己是香港人。現在97後，不少香港人不愛承認是中國人，被問到是否中國的一部份，香港人又不太想答。現實生活中，大陸人口口聲聲要香港人承認為中國人，但事實上香港人若選擇返回大陸發展，大陸人不少都努力排斥香港人，根本不想你去發展和搶飯碗。說好的中國人？來工作和做生意時，不少真。中國人根本不想你們香港人參與，當正香港人是外人。
最慘的是，香港發展的機會愈來愈少。可是，香港卻又有這麼多外地人來居住，在有限的資源下、毫無控制和自由市場下，香港人要走的路愈來愈困難。在一個這麼小的地方，卻要與這麼多來自不同地方的人去競爭。租金不停上升，香港人多數又和平理性、不敢亦不會出聲，面對這個愈來愈逼爆的地方，可以有什麼出路？

有一些正面能量的人，經常說：「那麼你也可以去外國生活和工作呀！」，又或者「咁唔鐘意咪移民囉」。這篇文章一開始已經講了，面對Donald Trump等這些愈來愈右的人當上國家領導人，要移民又或搞工作簽證，還會這麼容易嗎？

求其facebook一條蛋散打段野又擺上時事台

暫時睇歷史，右翼永遠都係吹水唔抺嘴，成日攪爛哂D政策同經濟，之後搵左翼執手尾。

點解左翼成日講LOVE & PEACE D空想野，反而做野既實質成效仲大？ 無他，因為左翼學識通常高D，而右翼為就學歷低既人民，要將政策簡單化，最後咪好易爛尾

屌你老母留名

戴卓爾呢

根本香港先係轉右得最勁既地方，你睇下左翼觀點係大學生入邊完全無市場就知。宏觀全世界，除左中國之外，有邊D國家既搞政治既大學生唔係左翼？

外國個D根本唔單單係右翼抬頭，而係經濟不景之後，民眾不滿現狀導致民粹主義抬頭，然後極端左右翼一齊升起，睇下Jeremy Corbyn，Brenie Sanders呢類同共產黨差唔多既大左派都上哂台面就知咩料，歐洲應該好快變返二戰前個種意識形態大衝突既世界

低能

唔好比個題目影響大家

呢個世界靠自己雙手架嘛

極左或極右政府上台之後都有人發達有人輸錢

睇你可唔可以適應環境

羅斯福都係靠右翼保護主義救返大蕭條 你同我講右翼吹水唔抹嘴

歷史都唔識就話人冇學識，左膠真係好乞人憎

鐵娘子 係左翼？